---
title : 'ஜால வித்தைக்காரன்'
publishedDate: 'Thu Jan 27 2022 00:03:25 GMT+0530'
category: 'tenali-raman-stories'
slug: 'jaala-vithaickaran'
tags: 
    - thenali raman
    - siru kadhaigal
keywords: 
    - tenali raman
    - tenali raman stories
    - tenali rama krishna
    - tenaliraman
    - tenali ramakrishna stories
    - tenali raman stories in tamil
    - tenali raman short stories
---
 
# தெனாலி ராமன்

தெனாலி ராமன் என்றாலே அனைவருக்கும் நினைவிற்கு வருவது அவருடைய நகைச்சுவை பேச்சு தான். பேச்சு நகைச்சுவையாக இருக்குமே தவிர அவரது சிந்தனையும் திறன்களும் அளவிட முடியாத அளவுக்கு உயர்ந்தவையாகவே இருந்து இருக்கிறது. அவரது எந்த ஒரு நகைச்சுவை  பேச்சும் யாரையும் காயப்பட வைத்தது  இல்லை. மேலும் அவரது ஒவ்வொரு நகைச்சுவை கதைகளிலும் ஏதேனும் ஒரு உள் அர்த்தம் மற்றும் நமது அன்றாட வாழ்க்கையோடு தொடர்புடைய பல சிந்தனைகளை சுமந்தே வந்து உள்ளன. அத்தகைய கதைகளை நாம் படிக்கும் முன்னர் அத்தகைய தெனாலி ராமனை பற்றி இப்பகுதியில் சிறிது தெரிந்து கொள்வோமா!
 
## தெனாலி ராமன் பிறப்பு
 
தெனாலி ராமன் ஆந்திர மாநிலம் கிருஷ்ணா மாவட்டத்தில் கார்லபதி என்கிற கிராமத்தில் ராமையா - லட்சுமி அம்மாள் தம்பதியரின் மகனாக ஏழை பிராமண குடும்பத்தில் பிறந்தவர். தெனாலியில் உள்ள இராமலிங்க சுவாமியின் நினைவாக இராமலிங்கன் என்றே பெயரிடப்பட்டார். இவர் பிறந்து மூன்றாம் நாள் இவருடைய தந்தையார் மரணமடைய குடும்பம் வறுமையில் வாடியது. இவருடைய தாயார் இவரை எடுத்து கொண்டு தெனாலியில் இருந்து அவருடைய சகோதரனுடைய வீட்டுக்கு வந்து சேர்ந்தார். தாய் மாமன் ஆதரவில் தான் இராமலிங்கம் வளர்ந்தார்.
 
## தெனாலியின் கோமாளித் தனங்கள்
 
உரிய பருவத்தில் பள்ளியில் சேர்ந்தாலும் படிப்பில் கவனம் செல்லவில்லை. மற்றவர்களை சிரிக்க வைக்கும் ஆற்றல் அவரிடம் இயற்கையாகவே இருந்தது. அதனால் அகடவிகட கோமாளித் தனங்களில் தான் அவருடைய அறிவும் ஆற்றலும் ஜொலித்தன. கமலா என்கிற பெண்ணை மணந்தார் தெனாலி ராமன்.

## தெனாலி விகடகவி ஆக உயர்ந்தது 
இவர் அரசவை விகடகவியாக உயர்ந்தது குறித்து பல கதைகள் நிலவுகின்றன. 
இவருடைய ஊருக்கு வந்த துறவி ஒருவர் இவருடைய தைரியம் மற்றும் நகைச்சுவை உணர்வில் கவரப்பட்டு காளி தேவியிடம் வரம் பெறத்தக்க மந்திரம் சொல்லி தந்ததாகவும் அதன் அருளால் காளி  தேவியின் தரிசனம் பெற்ற தெனாலி ராமன் அவளையும் தன் நகைச்சுவை அறிவால் சிரிக்க வைத்து அவளாலேயே விகடகவி என்று வாழ்த்தப்பட்டதாகவும் சொல்கிறார்கள்.
அதில் நம்பிக்கை வரப் பெற்ற தெனாலி ராமன் விஜயநகரம் சென்று தன்னுடைய சாமர்த்தியத்தால் அரச தரிசனம் பெற்று தன்  அறிவுக் கூர்மை மற்றும் நகைச்சுவையால் அரசரின் அன்புக்கும் நம்பிக்கைக்கும் பாத்திரமாகி அரசவையில் முக்கிய இடம் பெற்று நல்வாழ்வு வாழ்ந்தார்.
 
## தெனாலி சைவரா? வைணவரா?
இவர் சைவரா வைணவரா என்பதில் சரித்திர ஆசியர்களிடையே குழப்பம் நிலவுகிறது. ஏனென்றால் இவருடைய பெயர் சைவப் பெயர். இவர்  எழுதிய நூலாகிய "பாண்டுரங்க மகாத்மியம்" விஷ்ணுவைப் பற்றியதாக இருப்பதோடு அவருக்கு சமர்ப்பிக்கப்பட்டு உள்ளதாகவும் உள்ளது.
அது தவிர "உத்பாதராதைய சரித்திரம்", "கடிகாச்சல மகாத்மியம்" ஆகிய நூல்களை இயற்றி உள்ளார். முன்னது உத்பாதர் என்கிற துறவியை பற்றியது. பிந்தையது தமிழகம் வேலூருக்கு அருகில் இருக்கும் நரசிம்மர் கோவிலை பற்றியது.
 
## தெனாலியின் பட்டங்கள்
தெனாலி "விகடகவி" என்றும் "குமார பாரதி" என்றும் அனைவராலும் பாராட்டப்பட்டு அன்போடு அழைக்கப்பட்டார்.

## தெனாலியின் சிறப்புகள்
இந்திய மொழிகளில் இவரைப் பற்றிய பாடக் குறிப்புகள் இல்லாத மொழியே கிடையாது என்னும் அளவுக்குப் பிரபலமானவர்.இவருடைய கதையை "தி அட்வென்சர்ஸ் ஆஃப் தென்னாலி ராமன்" என்கிற பெயரில் கார்ட்டூன் நெட் ஒர்க் தொலைக்காட்சி நிறுவனம் கி.பி.2001இல் படமாக்கப்பது.
 
## தெனாலியின் காலம்
தெனாலி ராமன் வாழ்த்த காலம் கி.பி.1509 முதல் கி.பி.1575 வரை ஆகும். தமிழ் நகைச்சுவை உலகில் மிகவும் புகழ் பெற்ற தெனாலி ராமகிருஷ்ணா என்பவர் விஜயநகரத்தை ஆண்ட கிருஷ்ணா தேவராயரின் அவையை அலங்கரித்த எட்டு அரசவைப்  புலவர்களுள் (அஷ்டதிக்கஜங்கள்) ஒருவர் ஆவார்.
 
இப்படிப்பட்ட புகழ் பெற்ற புலவரான தெனாலி ராமனின் கதைகளில் "ஜால வித்தைக்காரன்" என்னும் கதையை இப் பகுதியில் நாம் பார்க்கலாம்.
 
## ஜால வித்தைக்காரன் 

ஒரு நாள் கிருஷ்ண தேவராயர் அரசவைக்கு ராம கிருஷ்ணடு என்பவன் சென்றான். அரசவையில் மக்கள் நிறைந்து இருந்தனர். அரசர், அமைச்சர்கள், பிரதானிகள், கலைஞர்கள், கவிஞர்கள் ஆகியவர்கள் அவையில் வீற்று இருந்தவர்களில் முக்கியமானவர்கள்.
 
அவையில் முக்கியமான நிகழ்ச்சி ஒன்று நடை பெற்றுக் கொண்டு இருந்தது. ராஜகுரு தாத்தாச்சாரியாரால் அரசருக்கு அறிமுகம் செய்யப்பட்டு வைத்து இருந்த செப்படி வித்தைக்காரன் ஒருவன், தனது அபூர்வ வேடிக்கை விதைகளைக் காட்டி மக்களை மகிழ்வித்துக் கொண்டு இருந்தான். அவனது அபூர்வ நிகழ்ச்சிகளைக் கண்டு மக்கள் ஆனந்த பரவசத்தில் ஆழ்ந்து இருந்தனர்.
 
தன கலையில் அரசரும் ஏனையோரும் கொண்டு உள்ள ஈடுபாட்டை  நன்கு புரிந்து கொண்ட அச்செப்படி வித்தைக்காரன், இறுமாப்பு கொண்டு கூட்டத்தினரைப் பார்த்து, 'என்னை வெல்வதற்கு இந்த கூட்டத்தில் யாரெனும் இருந்தால்  வரலாம். அப்படி அவர்கள் என்னுடன் போட்டி இட்டு என்னை வென்று விட்டால் அவர்கள் உடனே என் தலையை வெட்டி வீழ்த்தலாம். என்னை வெல்ல முடியாமல் தோற்று விட்டால் அவன் தலையை நான் வெட்டி விடுவேன்' என்றான்.
 
வித்தைக்காரன் சவாலை ஏற்க வெகு நேரம் யாரும் முன் வரவில்லை. மன்னருக்கு மிகவும் அவமானமாக இருந்தது.
 
மன்னர் எழுந்து அங்கு குழுமியிருந்த மக்களை நோக்கி, "மாணத்தைக் காப்பாற்றக் கூடிய ஓர் ஆன் கூட நமது நாட்டில் இல்லையா? இந்த வித்தைக்காரனுடன் போட்டி போட்டு வெற்றி பெறக் கூடிய சாமர்த்தியம் உள்ளவர்கள் ஒருவர் கூடக்  கிடையாதா? ஆறாவது ஒருவர் இந்த வித்தைக்காரனுடன் பூட்டி இட்டு வெற்றி பெற்று நமது மாணத்தைக் காப்பாற்றினால் அவர்களுக்கு ஆயிரம் பொன் பரிசாக அளிப்பேன்" என்று கூறினார்.
 
சிறிது நேரம் அங்கே அமைதி நிலவியது. ராம கிருஷ்ணடு சிறிது நேரம் யோசித்தான். அரசரைப் பார்க்க இது ஒரு சந்தர்ப்பம். இதை நாம் நழுவ விடக் கூடாது என்று நினைத்தான். கூட்டத்தினரை விலக்கிக் கொண்டு சென்று மன்னரை பணிவுடன் வணங்கினான்.
 
"மன்னர் அவர்களே! இந்த வித்தைக்காரனுடன் போட்டி போடத் தயவு செய்து எனக்கு அனுமதி அளியுங்கள்" என்று கேட்டான். மன்னருக்கு ஆச்சர்யமாக இருந்தது. "உனக்கு ஜால வித்தைகளைப்  பற்றி என்ன தெரியும்? இவன் இது வரை நான் கண்டு அறியாத அளவுக்குப் பிரமிப்பூட்டும் ஜால வித்தைகளைச் செய்து காண்பித்தான். இவனை மிஞ்ச முடியும் என்று உனக்கு நம்பிக்கை இருக்கிறதா" என்று கேட்டார் மன்னர்.
 
"ஏதோ எனக்கு தெரிந்த அளவு வித்தைகளைச் செய்து இவனுடன் போட்டி போடுகிறேன்" என்றான் ராம கிருஷ்ணடு. "நீ ஜால வித்தைக்காரனை வெற்றி கொள்ள விட்டால் உன் தலையை வெட்டி விடுவதா நிபந்தனை போட்டு இருக்கிறானே அதைப் பற்றி யோசித்தாயா?" என்று மன்னர் கேட்டார்.
 
"காதாரக் கேட்டேன் மன்னர் அவர்களே! அவன் தோற்று விட்டால் அவன் தலையும் பறி பொய் விடக் கூடும் அல்லவா? என்றான் ராம கிருஷ்ணடு. "சரி உன் சாமர்த்தியத்தைக் காண்பி" என்று உத்தரவு இட்டார் மன்னர். ராம கிருஷ்ணடு ஜால வித்தைக்காரனை நெருங்கினான்.
 
"ஐயா, ஜால வித்தைக்காரரே! நீர் பல விதமான ஜால வித்தைகளைச் செய்து காண்பித்தீர். நான் செய்யப் போவது ஒன்று தான். நான் கண்களை மூடிக் கொண்டு செய்யும் ஒரு வித்தையை, நீர் கண்களைத் திறந்து கொண்டு செய்து விடும். நீர் செய்து விட்டால் நான் என் தோல்வியை ஒப்புக் கொள்கிறேன். நீர் எனக்கு கழுத்தைத் துண்டித்து விடலாம். உம்மால் செய்ய முடிய வில்லை என்றால் உமது தோல்வியை ஒப்புக் கொண்டு உமது தலையை இழக்கத் தயாராகி விட வேண்டும்" என்றான் ராம கிருஷ்ணடு.
 
ஜால வித்தைக்காரன் அட்டகாசமாகச் சிரித்தான். "உன் நிபந்தனையை ஏற்றுக் கொள்கிறேன். உன்னுடைய வித்தையை செய்து காட்டு" என்றான். ராம கிருஷ்ணடு தனது சட்டைப் பைக்குள் இருந்து ஒரு பொட்டலத்தை வெளியே எடுத்தான். கண்களை மூடிக் கொண்டு அந்த பொட்டலத்தில் உள்ள தூளாக்கி கண்களில் கொட்டிக் கொண்டான். சிறிது நேரம் அப்படியே இருந்தான். பிறகு கண்களை நன்றாகக் கழுவிக் கொண்டான்.
 
பிறகு தன்னிடம் இருந்த பொட்டலத்தை ஜால வித்தைக்காரனிடம் கொடுத்து, "இது மிகவும் எளிய வித்தை தான். நீ இந்தத் தூளை உன் கண்களைத் திறந்து கொட்டிக் கொள்ள வேண்டும். எங்கே செய் பார்க்கலாம்" என்றான் ராம கிருஷ்ணடு.
 
ஜால வித்தைக்காரன் அந்தத் தூளை வாங்கி முகர்ந்து பார்த்தான். மூக்கின் அருகே கொண்டு செல்லும் போதே அதன் நெடி மூக்கைத் துளைத்தது. அது மிகவும் காட்டமான மிளகாய்ப் போடி. அதை எவ்வாறு கண்களைத் திறந்து கொண்டு கொட்டிக் கொள்ள முடியும்? கண்களில் மிளகாய்த் தூள் பட்டாள் நிச்சயம் கண்கள் குருடாகி விடும் என்பது உறுதி.
 
ஜால வித்தைக்காரன் திகைத்தான். "எவ்வளவு நேரம் தாமதம் செய்வீர்? சீக்கிரம் வித்தையைச் செய்து காண்பித்து உமது திறமையை நிரூபியும்" என்று சீண்டினான் ராம கிருஷ்ணடு.
 
ஜால வித்தைக்காரனின் முகம் வெளிறி விட்டது. காய் கால்களில் நடுக்கம் கண்டது. பிறகு அவன் மன்னரை நோக்கி, "மன்னர் அவர்களே! நான் தொற்றுப் போய் விட்டேன் என்பதை ஒப்புக் கொள்கிறேன். இவர் இனி என் தலையை வெட்டி வீழ்த்தலாம்" என்று கூறி விட்டு மரணத்துக்குத் தயாராகி விட்டான் ஜால வித்தைக்காரன்.
 
ராம கிருஷ்ணடு கையில் படை வீரன் ஒருவன் வாள் ஒன்றை அளித்தான். அடுத்த வினாடி அவன் ஜால வித்தைக்காரன் தலையை துண்டிக்கப் போகிறான் என்று எல்லோரும் எதிர் பார்த்தனர். ராம கிருஷ்ணடு கையில் இருந்த வாளைக் கீழே போட்டான்.
 
"மன்னர் அவர்களே! ஜால வித்தைக்காரனை நான் மன்னித்து விட்டேன். ஐந்தே நிகழ்ச்சியில் இருந்து இவன் ஒரு பாடம் கற்றுக் கொள்ள வேண்டும் என்று ஆசைப் படுகிறேன். ஒரு மனிதன் தன்னிடம் அமைந்து இருக்கும் திறமை ஆற்றலை எண்ணிப் பெருமை அடையலாம். ஆனால் அகம்பாவம் கொள்ளக் கூடாது. ஜால வித்தைக்காரன் உண்மையிலேயே நல்ல ஆற்றல் மிக்கவன். இவனுடைய ஜால வேடிக்கைகள் அற்புதமாகவே அமைந்து இருந்தன. அனால் இவன் தனக்கு நிகர் யாரும் இல்லை என்று ஆணவம் கொண்டு அலைந்தால் தான் ஒரு பாடம் கற்றுக் கொடுக்க முனைந்தேன். மற்றபடி இவனைப் பழி வாங்கும் நோக்கம் எனக்கு இல்லை" என்றான் ராம கிருஷ்ணடு.
 
ராம கிருஷ்ணடுவின் புத்தி கூர்மையைக் கண்டு வியந்த அரசர் அவனை பார்த்து, "உன் பெயர் என்ன? எந்த ஊரில் இருந்து வருகிறாய்" என்று கேட்டார். "என் பெயர் ராம கிருஷ்ணடு. தெனாலியில் இருந்து வருகிறேன்" என்று கூறினான்.
 
மன்னர் தாம் வாக்களித்த படி தெனாலி ராமா! உனது பரிசுப் பொருளான ஆயிரம் பொன்னைப் பெற்றுக் கொள் என்றார். ஜால வித்தைக்காரனுக்கும் மன்னர் தாராளமாக விலை உயர்ந்த பொருட்களை அன்பளிப்பாக கொடுத்து அனுப்பினார்.
